[亮劍] 美或啟動緊急經濟權力法 可凍結中國持有美國國債

（吉隆坡26日綜合訊）為了進一步懲罰中國竊取知識產權的行為，美國特朗普政府或將于本月29日宣佈啟動《國際緊急經濟權力法案》（IEEPA），揮動這把“尚方寶劍”砍向中國！
美國政府這次的矛頭將再度對準“中國製造2025”，即加大中國在美國境內敏感產業投資的限制；這些所謂的敏感產業，包括美新能源汽車、機器人和航空領域的投資。它們都被指對美國經濟和國家安全構成威脅。
美國《華爾街日報》和《彭博社》6月25日報道，美國財政部計劃在6月29日發佈報告，加大對中國在美敏感產業投資的限制。
消息人士透露，美國財政部正在起草相關懲罰規則，阻止中國控股至少25%的企業收購白宮認為牽涉“重大技術行業”的企業。
《國際緊急經濟權力法案》是在冷戰時期的1977年制定，旨在讓總統有權對美國的敵人施以經濟制裁。根據該法，特朗普“有權”單方面施加相關投資限制。該法以往主要被用來對朝鮮和伊朗等國實施制裁。
除了在併購領域的限制性措施，《國際緊急經濟權力法案》的可怕之處，在於該法案規定，在“美國國家安全保障和經濟利益遭受重大威脅”時，美國政府可凍結及沒收外國持有的美國資產。
這也意味，在非常時期，美國可根據啟動這項緊急法案，凍結中國持有的美國國債，甚至一筆勾銷美國對中國的欠債。
啟動《國際緊急經濟權力法案》，也就是宣佈美國全國進入貿易緊急狀態，和中國在貿易這個戰場上來一場生死戰
美國國際貿易委員會（ITC）前任貿易官員、喬治城大學貿易和商業外交副教授羅伯特羅高斯基（Robert A． Rogowsky），曾經對第一財經記者說，中美經貿摩擦升級的最壞狀況，就是啟動《國際緊急經濟權力法案》。

好撚屈機, 美國真係冇撚得輸

江湖新秩序！

債仔凍結債主既借據

中方持有的國債只是歷史文件，並不存在任何意義

賴帳

支共最大既手段已失

支那耍無賴都耍得耐

雖然未知堅定流，但令五毛消失既post不能不推

鬥無賴

佢呢招，會直接將人民斃變廢紙，一啲都唔無賴喎

一時頭暈眼花，邊一邊先係中共？

喂！人地學你咁賤喎

不過我鐘意

支國比人踩到上心口

呢招真係絕殺黎

五毛都比人踩到上心口

惡撚過共產黨

講個個一定唔識美經濟

吓

即係risk free asset 會default
究竟講果個蠢d定信果個蠢d

侵侵好波 !!

奧巴馬越黎越比下去

咁做會失去世界對美元既信心，唔會用。
但邊個草擬呢條法例，真心覺得勁

強國或者最大贏家.

冇可能 到時美債咪唔係risk free

ON9

[siz明玩謝唔守規矩既地球癌，冇人會覺唔岩反對既！！！e=6]超大[/size=6]

今鋪真係歷史文件

當然唔會真係做啦，應該係講俾話要拋售美債啲人聽架

凍結中國持有美國國債 + 威脅趕晒班有錢人高官親人番大陸
支那即時投降

CLS!

真係貨幣戰！

快

支那拋售美債未？

TRUMP出大絕！

係可以

對敵國 default

對盟國 risk free

美帝把劍係真巨劍

支那把劍係膠劍

共產黨搞鳩人先喎

講就好聽，美國自己都會岀事

美帝日日創新高, 淡友就真係出事啦

唔好玩啦

盟國關係唔係永久已經唔係risk free啦

直接動搖美債零風險既地位

呢個policy同盟國關係都已經唔係risk free

早兩日打飛機話要賣美國國債

點知美國佬就話其實你個d係廢紙

對盟國係 risk free, 一樣照比息, 照比買賣

支那國既就註銷

無人話唔可以差別對待

唔好ON

FATCA本身都有權凍結特定一方持有既美國國債

佢只係將FATCA既概念變成針對國家

玩到咁大？唔止斬到支那一頸血
你老美都要賠隻手喎
雖然我呢d食花生嘅梗係理撚得你 最想支那死
但侵仔真係捨得咁玩？

冷知識
美國在二戰期間靠呢條法既前身《對敵貿易法》沒收左德國拜耳在美資產

risk唔risk free係counterparties講
人地都會驚有一日你差別對待佢ga嘛

OK喎,有前車可鑑,等支那五毛同共匪驚下先都好.

人地係講得出做得到. 同支那雖軟必誅唔同.

支那狗仲以為放美債係大絕
人仔即變廢紙 好撚勁

屌 中蟈狗把劍呢？

呢個真係痴能線

話比你支那仔聽邊個先係世界主導
次
之前咁耐時間同你講道理唔撚跟
已經係先禮後兵，仲想點？對付無頼既手段

中國仲唔快d凍結美國公司係中國既資產

出現了

中國或成最大贏家

戰爭時期，咪一樣沒收納稅德國係美國既錢。

係, 兒登小朋友既LEVEL只係去到幼稚園程度

一句 RISK FREE ASSET, 佢就以為係無 exception

果然係兒登

呢招太絕喇, 出左返唔到轉頭, 簡單D把中國人係美國資產全部沒收就得喇

而家係戰爭時期 ？
如果真係戰爭，咩美債中國投資關稅都唔關事

唔好推啦

貿易戰後，五毛post大量減少

佢真係出到呢招，咪戰爭lor

好憎支那
但係借錢唔還都有人吹奏真係好on9

投降啦

亮劍？露械咋

根本最後會唔會將啲國債變廢紙完全唔係重點
重點係呢一刻美國話畀中國知，佢係有權咁做

中國淨係諗到美國有機會廢咗自己手上嘅國債，做決策嗰時已經多咗顧慮，綁手綁腳啦
我當中國覺得美國有9成唔會咁做，咁你係咪真係敢搏佢淨低嗰1成？
呢招完全係不戰而屈人之兵

如果美債變廢紙, 咁美元一樣變廢紙, 冇可能

又贏

債仔惡過債主, 支那或成最大贏家

凍結左啲國債即係會點？中國買既債全部無息收？

grab them by the balls

美國如果真係咁玩咪姐係攬炒，以後冇人會再夠膽買美債，美金同樣會暴跌，美國經濟都一樣收皮

講到明淨係針對中國

咁做仲邊有人信美元

其實不用咁做
只要涷結支那官員係美國既資產已經夠

其他國家都會驚以後唔小心踩到美國條尾又或者美國有咩經濟危機會一鑊橋起，點都唔會再大量咁買你美債，甚至拋你美債添

你講得出仲有邊個國家同中國一樣咁款
當你贏

係連登
連登諗法=全世界
華爾街個班都睇連登頭

你明唔明姐，經濟 金融呢啲係建築係人哋對你嘅信用上面，人哋信你先同你買賣/借錢比你，你咁攪仲邊有人信你美國

洗撚你話咩
人地買左幾鳩萬億你估人地唔知呀？

支持美國全力依法治國

點解唔敢，中國拋售美國國債根本係戰爭手段，全世界有咩人會歡迎中國拋售，而且只係凍結又唔係取消，好多恐怖分子都凍結資產啦，如果真係有跡象中國拋售，美國即時凍結，可能受好多投資者歡迎添

咁係咪即係問完你借錢再單方面話張欠單無效

你明唔明呢個係當支那惡意拋售美債嘅時候，美國會用嘅針對性手段
其他盟國只要唔係好似支那咁惡意拋售，佢哋根本係唔會有問題。

當年美國一斷日本油 日本即刻狗急跳牆

點會玩到咁大

恭喜買新式軍票

一旦去到戰爭時期，就一定以國家安全為先，錢行後

放假啦，d 細路連美債，美金係咩關係都唔知
如果中國個批美債涷結，你估金市，日元會點
成個美國會點
到時候美元都變廢紙，渣金大過天

要激到美國完全反面，本身就係一樣好難既事黎

你估人地真係咁小學雞，反枱前一定比哂signal你
咁都唔醒水，就無法啦

其實惡唔惡意係美國定
屌，你咁涷結法即係唔比人減持美債

無得唔信，因為目前無一個國家會取代到美國

宜家既美國就係當年如日中天既SPQR
元老院既意志，決定人類文明既走向

篇野同支式打飛機冇分別

用呢招=開戰

正確d講係開左戰先會用埋呢招凍結中國經濟

如果支共要拋售美債 已經等同宣戰

你咪放曬佢囉傻鳩

咁都得

其他人重可以點玩？

所以根本唔好妄想雙方會用呢d招數搞掂對方⋯

因為用得呢d招一定係已經要打大仗

美國信譽評級即收皮 無國家肯買美責。美國都時日無多

唔係打緊世界大戰根本冇可能咁做⋯

你真係當美國敢？沒有永遠的朋友亦沒有永遠的敵人 每一個國家都知道 今日可以用呢招對付中國聽日亦可以用黎對付其他國家 你覺得其他國家仲敢買美債嗎

係囉

咁冠冕堂皇原來想賴帳

爛仔鬥爛仔

即係合法打劫？

見到啲五毛嚇到係咁話美國唔敢

垃圾支那以為自己惡哂

呢招同核彈差唔多
係有呢招 但係一用就陷球剷
純粹係回應支那拋售美債嘅言論

美帝從來冇講過美債係risk free

唔係唔還，直情當無借過

惡唔惡意點會由美國自己話係就係唔係就唔係
成個世界都睇住個市，盟國都睇住個市，你估咁簡單玩捉字蝨遊戲咩，輸打贏要咩
梗係當支那好明顯地拋售美債，想故意整死美國經濟先會有呢個判斷啦，到時搞埋環球市場，盟國就再無理由食花生

戰爭?靠架獠零號航母

戰爭係咁啦， 支那狗咪成日講美支終有一戰， 咪求仁得仁囉

但全世界預設左架麻⋯
一有實例咁咪唔係risk free囉

美國點解唔敢？
信貸評級降低？
你搵咩可以取代？
D理論同條款，係絕對ge力量面前
你根本冇得唔跟佢玩法

就好似而家香港咁
人地同你講咩歷史文件
咩野釋法
大家都知唔合理
但你可以點？
做無賴做左咁耐
仲想人地對你做君子

當然美國都唔會輕易出大技

一日國際商品結算貨幣仲係美元, 你話會唔會變廢紙?

呢個係用黎懲罰小小支那既舉動, 亦係殺雞警猴俾歐盟睇.

美國講明支那手上既美債係廢紙都仲得呀,但歐盟加拿大手上既就有用呢.

你有種咪唔好拋售, 送俾人囉.

當我見到可以差別對待已經笑左。

只要美國敢default 一次, 成個金融系統都要重新reboot。當美債唔係risk free, 所有利息要重新定過, 包括銀行行息, 供樓, 借貸,企業融資...

到時講乜都好, 渣實金最實際

咁美國都要衡量個連鎖反應⋯
始終美債係全個世界既事
玩殘中國大把針對性既野可以做

續航力得一個月既「航母」學人講戰爭

美國屈晒機，以後賣完美債再將佢變返廢紙，到時真係fat fat啦

咩國家有信用過美國?

如果美國都default bonds 講乜信用?
我渣日圓黃金仲好啦, 做得呢一步, 美國就要放棄自己金融主導者既地位位。

唔係唔做得, 但大家攬炒

呢個係最後武器

即係好似核彈咁， 拋出黎， 有d 野嚇鳩你， 唔代表會用
正如美金， 本身fiat money without backup
真正的backup 係佢地球上的最強軍力
有係度， 但唔代表會用

亮劍囉

係阿 美國最有信用所以execute得中國奶野然後美國仲要走到數

係嘅話佢依家做左啦屌你老母

你咁講美國唔一早做？
反正冇人約束到佢

簡稱走數

連登仔係咪美國人
點解咁支持美國以明恰人咁嘅方法去對付其他國家 除左支那之外，連加拿大、歐盟等都係

呢啲其實係戰爭手段，和平時期是不會用的。但如果真開戰就乜都用得啦。

下下壓到盡咩
有能力做唔等於要做
難聽D講，全世界ge上層都係到養緊豬（即係大家）
慢慢養，俾你食好住好先有好生產力
咁佢先可以長遠穩定收錢
不過有D國的係唔會咁做
下下都想去到盡

咁市場不嬲當佢係最接近risk free

唔好痴線啦
咁做同射核彈有咩分別？
支那既美債佔美國整體債券比例唔高
有無必要為左支那咁搞法
到時美國信用掃地 美金肯定大跌
幾十年辛苦建立全球金融體系比自己摧毀

美國要搞支那大把手段啦
未到全面戰爭 都唔會咁玩

有啲連登仔真係好撚冇腦
唔知中學畢業未

支那抵撚死
天滅中共

支那連呢張王牌都冇埋，輸得啦

以前隻黑鬼 on9 到搞左 isis 出黎你唔講？
以前邊有總統咁決心煮死支那

佢地為左反支失去左理智

講到凍結一次成個金融都要reboot 心諗on9先會睇到自己咁大

你係咪唔知自己講緊乜野

用到呢招同中美打仗沒分別

挾歐洲買就得
無美國係歐洲頂住俄佬
你估歐洲自己頂到幾耐

唔好咁認真，篇文係寫俾倡議拋售美國國債嘅憤青睇，當然唔會發生

美國都係見識過中國無賴
先放番將無賴牌出嚟啫

相比起全世界最邪惡嘅中共侵佔世界嘅惡夢，
經濟，GDP，一時嘅金融秩序，的確唔算咩代價

Exactly
所以凍結支那人係美國既asset就夠
不用玩國債

估唔到有咁多on9走去支持美國

支那點仆街都唔夠美國仆街啦

支那一定仆街過美國

做多左

支那好=香港仆街
支那仆街=香港好

弱智都識揀啦下話?

你夠人打咩

呢個真
所以不嬲借錢都唔還
利申 大隻

用呢招唔知俄佬會點

其實支那都懶帳, 仲係懶現金唔係國債, 次次新近農歷新年前, 香港D行銀想拎返人民幣換港紙都換唔到, 銀行上過報不過都無人理.

外資公司係支那就算合晒手續, 一樣都係唔準匯款走已經唔係咩新聞, 支那一直都無賴開大家反而唔會睇到

之後冇人買美債，老美破產

五毛不願面對中共出爾反爾在先
而家畀老美「以其人之道，還治其人之身」
見到都開心

邊有可能
美國使玩呢啲自殺式反擊手段？

主要係撚狗（中共）

美國咁做，仍自己都唔會好得好去邊，雖然中國輸出勞力無以前咁誇張但仍有一定影響力，加上中國本身已經成為好多國家既經濟合作伙伴，依家美國要咁做代表影響住其他國既命運

利申：亂9咁up

最重要係撚狗
實際做唔做 就其次

唔講係咪打中國
乜美國呢技咁撚仆街 借完人錢 就話緊急時期可以唔還錢

美國個信用值錢好多喎

yup 只要凍結支那人asset
說等於幾年國庫收入

當年嘉慶抄和珅家，就係咁樣
古有和珅跌倒，嘉慶吃飽
今有雜種仆街，侵侵吔飽

其實你知唔知美債既最大買家係邊個?

歷史文件

對付無賴就要用更全無賴！

美國每日放百五人嚟？
美國消滅緊廣東話？
美國破壞香港法治？
美國屈你捐錢建國？

契丹支那無賴學咩人講君子協定

難道你認為對付無恥無賴惡毒之徒，用君子方法！

註銷美債，冇曬外儲，人仔分分鍾一夜之間變 “歷史文件”

即刻叫老母拎番啲人仔定期出黎

呢招絕

當個債仔仲大權過債主個時
咩都有可能

所以下一步棋係南海
James Mattis 已經講完

前幾年已直接凍結俄佬響美國嘅千幾億美金

唔知你識幾多Econ 野但美債default 肯定係一個翻天覆地既變化。
美債幾乎係現代金融既基石, 大唔大你自己研究下。

咁搞法，開戰都似

劍呢劍呢?

唔會玩咁大啦

因為那些豬已經習慣了被圈養！

點解喺馬拉嘅華文傳媒出呢段消息？有特別意思？

依加講比支那聽你試下一次過拋我d 美債，我即刻將你d 錢變廢紙

美國係軍事 經濟上都控制緊全球

唔係天真到以為美國唔夠中國仆街下話

美國係貿易戰打林左中國 到時飯都無得你開 你就會知邊個先係仆街

我可以講兩個都係仆街 不過支那係你屋企隔離咁解

sor 我淨係想睇支那滅國

Short 定 risk free

呢個肯定打仗

國債=借錢 乜放暑假啦咩

咪學支那狗J個嚴重誤解既"債"字啦，債券講乜撚債仔債主丫！！！

債券係市場公開賣願者上釣，你唔買大把人買！！！

一句到尾，支狗敢拋美債，只會逼美俄即刻聯手落場開你拖囉！！！

二戰時期，英美係禁止國民同軸心國做生意，以截斷資金來源及防止科技、國防機密外泄
否則被視為投敵通諜

呢樣野美國同澳洲大可以利用當年案例去告d奶共人士

利申，學business law時學過
個case要搵讀law o既人詳細講解

要令五毛消失，只要打擊中共經濟就得
呢樣美國做得夠徹底

美國宜家周圍起火頭連盟國都搞
你肯定其他國家有機會唔會報仇?
呢招直接同所有國家講美債係垃圾
直接動搖美國信用同美元地位

美國年年靠發債去應付開支 如果真係咁做遲下d債券實冇人會買 咁實爆煲

成班小學雞
講到美國完全唔洗負出代價咁
特別宜家侵仔四圍樹敵
想佢死何止中國一個

學樓上有人話
講果個蠢啲定信果個蠢啲

發行新幣。金元券

美國就算單挑全球都只會贏 邊個敢唔用美元 美國收得你錢而你又聽話就會一直保護你。

當人弱智咩

咩唔敢
美國今次破斧沉舟
今次唔打死你就後患無窮
戰爭一定係有損失
但佢有最強武力backup
最多成個金融系統重新黎過

侵侵我信佢乜都做得出手

華爾街班大佬肯唔肯呀 隨時又有總統比人暗殺

全世界攬炒
之後new world order

大技> 拒入境

咁樣玩法，美國國內班金融佬、有錢佬同大企業實反枱，到時未滅支，侵就已經先落台

上面班友洗唔洗咁打飛機

擺明只會用嚟防M&A

侵侵話你知邊個先係宇宙大帝

仲要係呢隻膠劍

let's start ww3

ww3 is coming

呢個法係用就可能會
但用黎涷結國債
ON9先會做

一般情況係債仔走佬去台灣，美國情況係債仔惡過全世界。

齋攪大陸，唔通聽日就轉曬用匪幣交易石油？？

一日中東油王收美金，一日美金都係不敗。

對付爛仔就係要爛仔過佢

我諗合全球之力都入唔到美國本土。

入左廠，無兩年都出唔返黎。

日本政府出面幫日資拎返堆外匯保證金都係得過拖字。

咁仲有邊個國家國債 妳可以買黎收息？ 冇替代品就焗買架啦

而度d人仲咁開心，
中國收皮香港一樣。

利伸：外國生活

你講到中國冇事香港就唔洗收皮咁

唔洗利申都知你離撚曬地

撚死你班大陸高官

講到咁複雜做咩，咪即係
「我唔會還錢」

bond同loan嘅concept個本質根本就好相似
你咪見人講就跟住講啦

又係有外國護照嘅愛國人士

次次都係講就講到殺你全家，最後都淨係kam你一把

依家諗返先發現講錯
拜耳係一戰
二戰沒收果間叫IG Farben

邊個教你T-bill 係risk free 呀
如果真係risk free 嘅就唔駛有credit rating 啦，仲有美國都係得AA

所有bonds 話知你邊個發行，都一定會有credit risk，對中國黎講仲有currency risk

美國根本都仲係大佬，佢唔還你吹咩

即係咁人地足棋 你刁小學生得五隻卒 人地美國可以多棋到放唔曬上棋盤到

刁大大下緊盤大棋

美國差人錢想唔還?

咁膽咪用，睇下仲有邊個信美元

憑本事借, 借咩還

cls
借錢唔還

美國快d沒收
等睇中國d貪官仆曬街

真係仲惡過共產黨